【全國兩會】重慶民企老闆會議當眾追債： 國企拖欠$70億4年唔還

網上流傳涂建華（紅圈者）在會議上向國企追債的照片。

每年的全國政協會議，都是內地大企業揸fit人聚集之時。今年全國政協會議工商聯小組會議中，有商人公開向國企追債。身兼重慶市工商聯主席、隆鑫控股董事局主席涂建華稱，其公司於2014年將旗下房地產資產售予一國企後，對方一直沒有付款，當地政府卻「新官不理舊賬」，國企拖欠超過60億元人民幣（下同；約70億港元），讓他不得不在會上「追債」。

涂建華在周二（5日）的全國政協會議工商聯小組會議上，公然向政府追債。當日全國政協的議程，上午是列席全國人大會議，聽取國務院總理李克強的政府工作報告，下午則分組討論政府工作報告。涂建華便在會議上，以政府工作報告中提及「政府要帶頭講誠信守契約，決不能『新官不理舊賬』，對拖欠企業的款項年底前要清償一半以上，決不允許增加新的拖欠」的章節，公開向欠債的國企追數。

涂建華表示，他的企業在2002年進軍房地產市場，2014年他將旗下的房地產資產售予一國企，但對方一直沒有付款。他說：「60多個億對於企業來說是一筆『大錢』，（重慶）市政府協調了14次，但到現在連3億、5億都沒還，活活能把我們拖死！」涂建華又稱，對方曾經提出以項目還債，但該項目「本身還有50億元的負債」，要是他接受，不但收不回國企的欠款，還要背下國企欠下的債。

涂建華沒有公開涉事國企的名字，但強調：「我不說不行了，我扛不動了！」可見他雖是重慶當地的著名企業家，但面對國企，依然沒甚麼辦法，無能為力。不過，涂建華在會上的言論，沒有被內地媒體報道，原來在社交媒體上的帖文，亦被刪除得一乾二淨。現時在官媒只看到他今年的提案，建議國家加快推進資源綜合利用產品增值稅落地，兌現再生資源及對再生資源提供稅收優惠。

有網民認為，涂建華在政協會議上「舉報」國企，反映內地營商環境仍然嚴峻，需要繼續整治，特別是「政府要帶頭講誠信守契約」，要是國企違反規則，政府、司法絕不能不管。

全國兩會今日繼續進行，全國人大今早會舉行全體會議，審議全國人大常委會工作報告，下午則進行分組討論；全國政協則於上午進行全體會議，讓委員發言。此外，今日有3場記者會，早上8時45分由全國人大農業與農村、財政經濟、法制工作、環境與資源保護等委員會的負責人回答提問；10時30分，商務部部長鐘山則會講述「促進形成強大國內市場推動全方位對外開放」議題；下午3時，國務院國資委主任肖亞慶，將談及國有企業改革發展的問題。

買起香港

而家大陸4個字講完 ， 輸打 贏要 有乜事就打壓左先

大陸山頭文化多到習總都管唔到
全撚部都係口號式管治 章程條款合約都無視嘅

支共咁撚要面,準備定被自殺都得

支爆真係近了

笑撚死

條大陸佬聽日就自殺了

領導：嗱，阿塗生，你自己揀：
A，被胃痛
B，被車禍
C，被抑鬱

沒事兒
殺掉他就不用再還
誰催我我殺誰
地方債務一夜之間就解決掉了
沒有事情是共產黨解決不了

除了共產黨

涂建華在會上的言論，沒有被內地媒體報道，原來在社交媒體上的帖文，亦被刪除得一乾二淨。

比筆50億爛帳你 要唔要

國企既數邊收到

所以點解咁多人想投資大陸
因為出左事根本冇人知
冇新聞你咪覺得大陸政府好好

屌 黨要佢d錢 佢唔係唔撚俾呀

D，花式自殺
例：自殺者能用右手自砍 三十多刀

搵雜種追數

係被自殺

香港有幾百億大灣區資金 唔驚

同樣你出左事都無人知添

咪就係源自廢老成日話一人一蚊都13億囉

所以話會支爆果啲都係唔熟識支那

支那真係唔會爆

我問你借錢 你無得唔借

我唔還你都唔可以告我

我還比你都得 張票你唔可以對兌

無敵